【國泰業績】中期勁蝕逾20億遠遜預期 燃油對沖虧損32億！

一反常態，國泰（0293）把中期業績的公布時間由中午延至收市後，至剛剛終公布業績報告。國泰上半年收益微升0.45至458.58億元，但淨虧損卻高達20.51億元，去年同期則賺3.53億元，同時遠差於市場預期的蝕5億元，每股虧損52.1仙，不派中期息。

至於過去一直纏繞國泰的燃油對沖，國泰上半年燃油對沖虧損高達32.37億元，但已較去年同期的44.9億元少。另外，國泰上半年亦錄得多項一次性的財務影響，包括歐洲委員會於三月對國泰徵收4.98億元的罰款、5月裁員所帶來的2.24億元離職補償等成本。

國泰主席史樂山於業績報告中表示，航空業的根本性結構轉變持續影響集團旗下航空公司的經營環境，而國泰業績疲弱主要由於與其他航空公司之間的激烈競爭，及油價上漲、港元走強，及飛機維修成本上升等。

國泰上半年的客運收益按年減少3.9%至321.05億元，可載客量增加1.1%，反映特拉維夫航線的推出及其他航線的班次增加，運載率上升0.2個百分點至84.7%，但收益率下跌5.2%，反映所有等級客艙均競爭激烈，以及以其他貨幣賺取的收益面對港元走強的不利影響。

期內貨運收益則按年增長11.7%至105.15億元，可載貨量增加

2.3%，運載率上升4個百分點至66.2%，載貨噸數增加11.5%，收益率同升4.4%。

若不計燃油對沖的影響，國泰上半年的燃油成本按年增加33.4%，反映平均油價上升31.5%及耗油量增加1.6%。燃油成本上半年則佔整體營業成本30.4%。

國泰全日收報11.7元，升0.86%。

想死

等入貨

巴打仲敢入貨

等俾支那收購

跌到夠殘都可以諗諗

今日開市跌10%係咪基本？

屌點解會急升架

國泰航空(00293)

現價 12.180 最高價 12.200
升跌(%) 0.480(+4.10%) 最低價 11.70

升啦升啦

大戶做野唔洗你教

仲有年幾兩年蝕都升
諗住跌到爛曬先入

建滔掃貨呀